{"Questions":[{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东当年写信给新民协会会员罗章龙的信强调改造中国马克思列宁主义很重要。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义一词在马克思生前就作为无产阶级思想体系的代表流行起来。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1899年，万国公报上第一次提到“马克思”。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在马克思主义传入中国的同时，也有其他流派主义传入中国。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"李大钊在传播马克思主义时，并没有想到马克思主义在中国与其他国家是不同的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东在《反对本本》一书中强调马克思主义的“本本”是不需要学习的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化就是将马克思主义所有内容同中国具体实践相结合。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化与中国化的马克思主义是不一样的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想不属于中国特色社会主义理论体系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想是中国化的马克思列宁主义，是创造性发展。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想是被实践证明了的关于中国经济改革和建设的正确的理论原则和经验总结。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想就是指毛泽东同志的思想。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"没有调查就没有发言权这句话出自毛泽东的《湖南农民运动考察报告》。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东传统文化观的核心思想就是站在马列主义立场上，批判地继承了中国的传统文化。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想的的发展阶段的标志是新民民主主义革命的形成。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实事求是是党的的根本思想路线。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"自由化的倾向是无限放大了毛泽东晚年犯的错误。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东对中国的功绩是第一位的，犯的错误是第二位的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义理论基础是邓小平理论。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"邓小平“三起三落”的独特经历使邓小平赢得了全党和全国人民的拥护和支持。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想并没有被写进党章。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"科学发展观回答了“什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题”。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果是中国特色社会主义理论体系。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民公社运动偏离了实事求是的思想路线。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"江泽民对实事求是的思想路线提出了新要求，即解放思想。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化理论成果的精髓是实事求是。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“认清中国社会的性质，就是说，认清中国的国情，乃是认清一切革命问题的基本根据”是毛泽东的名言。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"标志着中国半殖民地半封建社会最终形成的事件是第二次鸦片战争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"资产阶级民主革命发生在1840年至1919年之间。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"太平天国运动和义和团运动都发生在旧民主主义革命阶段且均以农民阶级为领导。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“帝国主义和中国封建主义相结合把中国变成半殖民地半封建社会的过程，就是中国人民反抗帝国主义及其走狗的过程”出自《中国革命和中国共产党》。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东认为，中国的革命是资产阶级革命，但应该由无产阶级来领导。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“武装反抗国民党反动派和土地革命的总方针”的提出是在党的二大会议上。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想是中国革命经验的概括和总结。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"直系、皖系、奉系和晋系军阀均是由日本扶植的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新民主主义反对官僚资本主义，就是因为它是资本主义，严重阻碍了社会经济的发展。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"帝国主义是中国革命的首要对象。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和新民主主义国体相适应的政体，是民主集中制的人民代表大会制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东在《目前形势和我们的任务》中阐述了新民主主义的三大经济纲领。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在《星星之火，可以燎原》中，毛泽东初步提出了先在农村建立和发展红色政权，待条件成熟时再夺取全国政权的思想。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1927年“八七会议”后，党仍以夺取中心城市为目标，先后发动了南昌、广州起义等一系列武装起义，均以失利告终。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在一个以工人为主体的半殖民地半封建社会的中国进行革命，走什么样的道路问题成为革命的关键。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民民主统一战线是在解放战争时期提出来的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"战胜敌人的两个基本武器是统一战线和武装斗争。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"无产阶级对革命统一战线的领导权问题是统一战线的根本问题。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国新民主主义社会是一个独立的社会形态。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新民主主义社会属于社会主义社会体系。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"对资本主义工商业进行社会主义改造过程中，国家资本主义利润分配依据“四马分肥”的方式进行。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“红色资本家”荣毅仁担任过国家副主席。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义工业化建设与社会主义改造同时进行会容易顾此失彼，影响中国社会主义前进的步伐。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经过“三大改造”，我国确立了中国共产党领导的人民民主专政的社会主义政治制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经过“三大改造”，我国的主要矛盾由无产阶级与资产阶级的矛盾转变为人民对经济文化迅速发展需要同经济文化不能满足人民需要状况之间的矛盾。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国进入社会主义的前提是实现工业化。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"列宁认为在经济文化落后的国家是不能建立社会主义的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联社会主义模式阻碍了其社会主义工业化的实现。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联的社会主义模式重积累轻消费。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏共“二十大”虽然揭开个人崇拜的盖子但是并没有对共产主义产生明显影响。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在处理人民内部矛盾上，正确的方法是“批评-团结-批评”的方法。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是要通过革命的方式进行解决。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新中国的工业化是在苏联的影响下开始起步的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"重视农业发展是毛泽东工业化思想的突出特征。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国社会主义现代化主要以外援为主，自力更生为辅。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在中国，商品经济就是资本主义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中共八大明确提出社会主义社会的主要任务是阶级斗争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“文化大革命”的错误是由社会主义制度本身造成的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国共产党在其犯严重错误的时候，它的性质和宗旨都是没有发生改变的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1958年湖北省当阳县跑马乡党委书记宣布当年的11月8日是共产主义开始之日，这在当时引起了人们对国家制度的思想混乱。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义初级阶段是所有国家进行社会主义建设都要经历的阶段。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十八大强调我国社会主义的主要矛盾发生了变化。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在社会主义初级阶段，阶级矛盾和阶级斗争仍在一定范围内长期存在。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"目前我国主要矛盾依然存在的原因主要是由于总量性因素决定的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十七大将“和谐”加入到党的基本路线中。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"纲领是判断一个政党的阶级属性、政治倾向、进步水准的重要标准。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国党的最高纲领是全面实现社会主义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义的本质的提出是基于理论的需要。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在股票债券的发行争论中，邓小平倾向于“股票债券是西方经济体制的产物，需要抵制”的观点。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"上世纪六十年代，中国人均GDP增长率就远远超过世界水平。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"衡量社会主义经济政策的标准是生产力的发展，人民生活水平的提高。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"阿拉伯社会主义是拒绝无神论和马克思主义的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"华西村的归宿是实现共同富裕。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"共同富裕可以解决资本主义社会的根本矛盾。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"华西村并没有完全做到邓小平所说的共同富裕的目标。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义本质理论的提出进一步深化了我们对按劳分配和公有制的理解。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民公社是一次生产关系跃进的运动，它的目标是一大二公。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思最早提出科学技术是生产力的一部分。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“向科学进军”是邓小平在1956年代表党中央提出来的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"习近平指出要注意发挥科技资源的外溢效应。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的三大发明预示了资产阶级的结束。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"德国化工革命促进了农业的发展。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国社会正从低风险社会向高风险社会转变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"科学发展观是我党在探索中国特色社会主义道路上自主创新的成果。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"世界发展的经济教训说明，发展不仅仅是经济的增长。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新中国成立以来的发展观演变与国际发展观的演变完全一致。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"第一次提出的四个现代化为工业、农业、交通运输业和国防业的现代化。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国经济分三步走，到20世纪末，完成第一步，实现温饱水平。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“小康社会”一词是在1979年邓小平在会见日本首相时首次提出的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建成全面小康社会的根本标志是农村居民家庭人均纯收入达到8000元。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"只要恩格尔系数低于40%，就标志着我国进入了小康社会。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十八次代表大会强调的是全面建成小康社会而非建设小康社会。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"习近平指出实现中华民族伟大复兴就是中华民族近代以来最伟大的梦。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的历史文化奠定了“中国梦”的历史基础。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国梦要有一个长期的清晰的目标。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国是世界上第二大出口国。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在世界发展史中有五个世界性的国家梦。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"世界性国家梦对国家的经济总量是没有要求的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改革开放中存在的矛盾推动了中国特色社会主义。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改革开放30多年来，我国经济总量已跃居世界第一位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"恩格斯认为社会主义社会也是经常变化和改革的社会。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实践证明，资本主义社会经济不需要调整。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义基本制度不能改变，具体制度必须创新。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“戈尔巴乔夫”在改革中广泛推行“民主化”助长了无政府主义和社会动乱。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联解体后，国内生产总值反而出现了大幅度的上升。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2004年2月，普京总统指出，苏联解体是全民族的重大悲剧。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义路线、基本纲领、基本经验、基本要求等虽然现在不能改，但是以后是可以改变的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的发展具有均衡性和后发性的特征。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"利用外国贷款不是我国对外开放的主要形式。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“经验证明，关起门来搞经济建设是不能成功的，中国的发展离不开世界”是邓小平的名言。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的改革开放整体上呈现一种“全方位、多层次、宽领域的对外开放格局”最初是在十五大报告中提到的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"计划经济是社会主义区别资本主义的一个根本特征。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国关于符合国情的探索是在改革开放之后才开始出现的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"关于新中国成立后走中国工业化道路，调整和完善所有制结构，陈云提出了著名的“三个主体、三个补充”理论。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国有企业和国营企业是没有区别的，都是由国家进行管理和经营。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义市场经济中强调市场的决定作用，就是可以不用依靠政府。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"要发展社会主义市场经济，就要在坚持公有制主体地位的前提下，鼓励、支持、引导非公有制经济的发展。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"非公有制经济形式同公有制一样都属于社会主义性质。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"公有制实现形式的四个层次分别为所有权、占有权、经营权、使用权。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们在坚持公有制的前提下发展非公有制经济与社会主义是自相矛盾的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"所有经济形式的分配方式都以按劳分配为基本原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在全社会范围内按劳分配所占的比重是最大的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在分配方式中，按劳分配遵循效率原则，按生产要素分配遵循公平原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"多种分配方式并存可以有利于最充分、最广泛地调动一切积极因素。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"收入分配差距过大是一个社会性问题，与我们的个人努力、辛苦程度无关。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"收入分配有差距是正常现象，但是差距过大则会让人们产生被剥夺感，影响社会稳定。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们通常所说的转变经济发展方式中的“发展方式”指的就是经济增长方式。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"工业化以城镇化为载体，工业化的过程本身就是城镇化的过程。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人民民主专政实际上是无产阶级专政。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人民代表大会代表享有审议权、表决权、任免权、提案权。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人大代表同西方一样是为不同的党团利益服务的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的一元化权力结构可以有效保证人民群众当家做主的权力。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们国家的政党制度其实就是多党制。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"如果在我国实行西方的多党制，实质上也就是在颠覆中国共产党的领导和执政地位。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在建国以后特别是文化大革命时期，虽然我们制定了法律，但是并没有真正地尊重法律的权威。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建立社会主义法治国家的想法是在八届人大四次会议上通过的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"依法治国是治理国家的基本方略，不能同依法办事相等同。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在现代国家治理中，我们要将法治和人治结合起来，才能真正实现社会和谐。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"法制是法治的前提和基础，而法治是法制的目的和归宿。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"一般来讲，法律规定中的“可以”表述的意思是法定从宽处罚。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国历史中的“无讼”和“明君”思想的残余和影响使我们推行法治建设举步维艰。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济是影响国家法制建设的唯一因素。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们说要尊重法律和法规，其实是尊重法条背后所体现的公平和正义。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"政治制度相对稳定，而政治体制是具体制度，则相对灵活。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化有广义和狭义之分，其中，狭义的文化表现为人们进行生活和活动的种种类型、表现形式以及人们所创造的物质和精神财富。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济制度、行为礼仪、哲学和宗教都属于制度行为文化范畴。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化是随着社会发展而发展的，且随着时代的变化而进行演变的，有的文化在不同的时代有着进步和落后之分。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中共十二届六中全会是在1986年举行的，会议通过了《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“对民族文化要取其精华去其糟粕”是邓小平对建设中国特色社会主义文化的论述。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在改革开放的新时期，邓小平创造性的阐述了关于社会主义精神文明建设的思想。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义精神文明建设就是我们今天所说的社会主义文化建设。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“生态文明建设”是在十八大报告中提出的现代化建设内容之一。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2009年国内研究机构的综合国力排名，中国排在后十位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化和意识形态均是软实力的范畴。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"约瑟夫·奈认为在从文化软实力方面，美国控制世界的两种方式是武力和收买。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2007年的十七大报告中指出“文化越来越成为民族凝聚力和创造力的重要源泉”。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在社会主义核心价值体系的基本内容中，培育和弘扬民族精神与时代精神是社会主义核心价值体系的精髓。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2000年的党的十六届六中全会在《构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》中，第一次提出建设社会主义核心价值体系的战略任务。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"爱好和平是中华民族固有的天性。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"爱国、敬业、富强均是社会主义核心价值观在公民个人层面上的体现。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现共产主义的理想会随着社会的发展而发生改变。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"思想道德建设解决的是中华民族的精神支柱和精神动力问题。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"虽然我们一直在加强思想道德建设，但是理想信念模糊、社会责任感缺乏和诚信意识淡薄等问题仍然存在。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文明礼貌、助人为乐、爱护公物、遵纪守法均是社会公德的基本要求。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"增强文化整体实力和竞争力是国家富强、民族振兴的重要标志。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思、恩格斯是科学社会理论的创始人。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"加强和创新社会管理就是指改进政府提供公共服务方式、加强基层社会管理和服务体系建设。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"发展教育是把我国巨大的人口压力转变为人力资源优势的唯一途径。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国建立了针对城镇职工、城镇居民和农村居民一系列社会保障制度，覆盖范围广，覆盖率高。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改进社会治理方式要做到坚持系统治理，加强党委领导，发挥政府主导作用。()","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"生态文明是指人与自然和谐共生、全面协调、持续发展的社会和自然状态，其核心是正确处理人与自然的关系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"十八大生态文明的新概念生态产品。包括清新的空气、清洁的水源和宜人的气候等。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设生态文明是这个特色社会主义建设的必然选择。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"生态文明理念提出的一个很重要的前提是环境污染和生态破坏情况严重。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在环保工作中，生态文明建设的方向和重点是要把自然修复放在首位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建立完整的生态文明制度体系包括国土空间开发保护制度、资源有偿使用制度、自然资源资产产权制度、生态补偿制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设中国特色生态文明要把资源消耗、环境损害、生态效益纳入经济社会发展评价体系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国家统一反映了人民对于和平和安定的渴望与追求，有利于经济社会的发展和进步，有利于各民族之间的合作和交流。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现祖国完全统一是中华民族伟大复兴大业的基础。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题的实质是中国内政问题，不允许外国干涉。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题至今未解决的根本原因是美国的阻挠。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"从20世纪50年代中期，毛泽东、周恩来就带领我们党开始了和平方式解决台湾的探索。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东提出了“一纲四目”和平解放台湾的主张，其中“一纲”是指台湾必须统一于祖国。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"以毛泽东为首的中国共产党第一代领导集体的和平统一中国蓝图的构想是“一国两制”的思想来源。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"《告台湾同胞书》 郑重宣布了关于台湾回归祖国、实现国家统一的大政方针，标志着我们党对台方针政策的重大转变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“和平统一、一国两制”构想的基本内容就是在祖国统一的前提下，国家的主体坚持社会主义制度，同时在台湾、香港、澳门保持原有的资本主义制度长期不变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"高度自治权是特别行政区所固有的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2000年5月台湾民进党上台，李登辉提出“一边一国”论，公然挑衅一个祖国原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“台独”分裂势力及其猖獗活动日益成为两岸关系发展的最大障碍。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“胡四点”着重在建立两岸的和平稳定构架，“新胡四点”旨在表达中共坚决反“独”的决心。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"两岸经济合作框架的建立和两岸知识产权保护合作协议的签订，标志着两岸经贸合作进入制度化轨道。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平问题是当今世界的核心问题。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平与发展的时代主题是由邓小平提出的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"发展是和平的前提条件。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"多极化会加重霸权主义和强权政治。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济全球化会带来抑制各国的竞争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国和周边国家的矛盾和摩擦是因为美国的介入。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国经济增长的动力应转移到依靠技术进步和劳动力素质。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的和平崛起政策对周边国家的影响较大。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平崛起到和平发展的转变是在2004年。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的和平发展对发达国家的现代化具有重要意义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题的外部影响因素是外国势力的干涉。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“一边倒”方针是指倒向资本主义阵营。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"上世纪70年代外交政策调整的表现之一是缓和了同美国的关系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国外交工作的根本目标是维护国家独立。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"独立外交政策的原则是我国外交政策的根本准则。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"互利合作、共同发展是国际关系民主化的基本要素。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新安全观的内容是军事安全和绝对的安全。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"共同富裕最好的办法就是“各自富裕”。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"农民是先进生产力的开拓者。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新的社会阶层增加了国家的财政收入。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新的社会阶层在创造社会财富方面作用较小。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义建设的目标之一是贯彻民族政策。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设巩固国防和强大军队是我国现代化建设的战略任务","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"阶级融合是政党形成的基础。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国大党是苏联的政党。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"坚持党的领导和改善党的领导不是统一的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现共同富裕是党的执政能力建设的主要任务。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"能力不足是党面临的一大风险。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义是我国立党立国的根本指导思想。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"}]}